% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage{2324-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no4 --- B}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\begin{exercice*}
    % D'après l'exercice 2 du sujet d'EC \no49
    Une micro-entreprise fabrique des ventilateurs.

    On note $B(x)$ le résultat financier mensuel (bénéfice ou perte), exprimé en centaines d'euros, réalisé par l'entreprise pour la production de $x$ centaines de ventilateurs, lorsque $x\in\intervallefi{0}$. La courbe représentative de la fonction $B$ est représentée ci-dessous.

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
            \begin{axis}[
                yscale=1,
                xscale=1.6,
                    domain=0:45,
                    ultra thick,
                    axis lines=middle,
                    minor x tick num=9,
                    minor y tick num=4,
                    enlarge y limits=true,
                    xtick={0, 10, ..., 50},
                    ytick={-500, -400, ..., 700},
                    major grid style={black, thick},
                    grid=both,
                ]
                \addplot[
                    restrict y to domain=-400:700,
                    red, ultra thick,
                    smooth,
                    domain=0:45]{-2*x*x+90*x-900};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \begin{enumerate}
        \item Répondre aux questions suivantes, avec la précision permise par le graphique.
            \begin{enumerate}
                \item Déterminer $B(20)$ et interpréter ce résultat dans le contexte de l'exercice.
                \item Donner une valeur approchée, en centaines d'euros, du bénéfice mensuel maximal de l'entreprise.
            \end{enumerate}
        \item On admet que la fonction $B$ est définie pour tout réel $x$ appartenant à l'intervalle $\intervallefi{0}$ par :
            \[B(x) =-2x^2+90x-900\]
            \begin{enumerate}
                \item Démontrer que $B(x)$ peut s'écrire sous la forme :
            \[B(x) =-2(x -15)(x -30)\]
                \item En déduire la valeur exacte du volume de production pour lequel le bénéfice mensuel de l'entreprise est maximal.
                \item Calculer la valeur exacte du bénéfice mensuel maximal de l'entreprise.
    \item Étudier le signe de $B(x)$, pour tout $x$ appartenant à l'intervalle $\intervallefi{0}$, et en déduire la quantité de ventilateurs à fabriquer pour que l'entreprise ne travaille pas à perte.
            \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{exercice*}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet B}

\end{document}
